中國建議2030年落實4天工作制，每周工作36小時！

個個都返工，唔通個個都想返工？中國社會科學院表示，有鑑於中國人每日平均休閒時間太少，在《休閒綠皮書：2017~2018年中國休閒發展報告》建議全國推行4天工作制，每日工作9小時，每周合共36小時。

全文：

出少d糧即係黨賺多左

贏！

於是中國廠搬曬落香港

7天工作無間斷

講都無人信啦

唉 你話我奶共都好
真係好羨慕

第一: "建議"
第二: 12年後既事

9小時一日

建議「4天」
依家已經行緊5天
香港？連建議「5天工作周」都無

香港會唔會係建議落實7天工作每日24小時

你個朵臭成咁你估吓仲有冇人信

雜禁評

都無訂單, 開乜柒工

但大陸好似無得放聖誕同復活節
有無人計過 香港vs大陸邊到假多？

無工開 > 減工時變福利

做左兩年野
轉工比人問點解有三年工作經驗
因為計埋OT

冇做野點解要有糧出？

白領一週工作5天對藍領不公
應劃一為6天工作

見過佢地放完假要補返，即係之後果個星期六日要返工補返

藍領七天工作

2030仲有共產黨先講

4天工作制
OT足3日冇補水

最垃圾就係你依啲人，咩都帶人成見

你咁天真又幼稚

有邊個老細唔刻薄？

再加上係支拿人

如果係喺台灣實行,連登仔一定個個讚好,話香港太落後乜乜乜,但偏偏喺大陸實行就畀你哋講到咁黑.唔好忘記香港奴工法例仲係定明一個月得星日假咋,人哋偉大祖國喺1995已經行緊5天工作制喇

其實大陸勞工法一直都領先好多
(社會主義原因)
下面跟唔跟就一回事
但我見到都係有雙休(星期六日) 唔ot
賠償就唔清楚

以前啲廠爆單就血汗工廠,返七日仲要ot
得返一半單咪四天工作,社會主義好囉

4天工作制，其餘三日ot
又贏

香港特別行政區係中華人民共和國不可分割的

依啲就一國兩制

港豬冇份

大佬啊人地建議4天工作都要比你地鬧
我地香港5,6天甚至7天工作天你地建議都唔建議政府,港豬真係

又贏

中國有利就一國
香港有利就一國兩制

咁呢方面的確係中國先進過香港

中國今次真係贏

商家慳錢咋

放完假返嚟咪又係做到仆街

大陸冇復活節同聖誕節喎

BTW春節

呢個真贏

人工都喺計4日

支那人不嬲 lunchtime 都長過香港，仲有時間訓過覺

香港
- 11 點幾個會 overrun，得返半個鐘食飯
- 帶飯就塞晒 pantry 要等，出去食唔駛講條龍長到見唔到尾
- 食食下有人打來問工事上嘅野
- 快脆食埋去
- 老世俾面色覺得啲人過晒 lunchtime 仲食緊野

香港是地獄！

製造多5分1就業 又贏

4天工作
每天39小時

公平咁講，支那的確好保障勞工

呢兩個節加埋先4日

到時全世界都用機械人做野 人有得做4日咪算好

本來一份工變成俾兩個人做, 人工係平分左
但係解決到失業問題
即係好似三和大神既玩法, 個環境俾飯你玩俾娛樂你玩
樓係買唔到但係令你唔會有心想反抗

要打二份工先夠買飯食了

佢地勞工福利仲係差
冇大假
連深圳好好福利大集團 都係得5日有薪假
法例冇保證大假

唔出奇

第時好多工可以交俾機械人去做

人地lunch time有2個鐘 成間office都放滿摺床 食完飯個個關燈訓覺 利申 實習過

痴撚線，4天工作係咪想抹殺獅子山精神？諗都唔好諗呀成班廢老又屌唔捱得苦呀！

四天工作，咪逼的商家佬請多的人囉，唔係點解決走資失業問題

聽佢9up

永遠係睇 老細vs員工 需求

2030年有撚中國存在咩
收皮啦 支那

係大陸做緊野
大陸既紅日係少過香港
大陸11日，香港17日
另外大陸依家主要得返兩個長假期，十一同過年
不過係要補返假既，例如前後既星期六日
以前既五一黃金周已經不存在

不過有樣野係，大陸既寫字樓公司，大部份都係5天工作，香港仲有好多係6天 ／ 長短周
而且大陸係好保障員工，例如你要炒人，如果佢做夠1年，已經係賠兩個月人工，越老屎忽，你就越難炒佢

岩岩改左免稅額既野，所以搵2萬人仔每個月既人，都有辦法可以交得比香港仲少稅
不過佢地有d好濕鳩既戶藉制度，對外省黎工作既人好唔公平

人工出36個鐘，照返80個鐘

雷鋒精神

大陸啲制度好過香港 真係好可悲
大陸OT包補水
仲限制OT時數
點解香港咁撚仆街

因為香港人就係仆街
你問下自己係咪一個仆街就知道了
你而家係一個仆街 到你做老世 都係一個仆街
Thats it

依家啲老闆 政府仆街又關我事
On99

唔係補假， 係掉假。
即係比如 本身放 星期2,3,4 , 咁政府會把星期1 同星期日對掉， 或 下一周的星期日對掉， 好處係變哂做連續長假。

其實呢樣好人性化，你話開工對外國乜乜乜， 大佬每個國佬都有佢自己節日同假期，點解一定要跟？

最記得n十年前 打工 個經理仔講：「唉！ 就快過年了大陸冇人開工，你地快o的ot趕埋人的野佢！」 我當場o左咀再屌柒佢，大陸放長假關我撚事， ot完又唔撚係我有長假放， 我放聖誕假前後大陸開工我又係做double , 到人地放假前又係我要做double , 屌鳩你出糧又唔見你double? 而家仲要我ot 係前生三世為奴架？屌完直接起身走撚左去打卡。

咁多年黎， 辛苦我唔怕，但係打工涯中堅持一樣就係拒絕無理ot ,由其係本身已經5day半o既西工。

香港都係7日/12日
我寧願no pay leave多啲假

香港政府搞港獨

等有人發明唔洗訓既藥 香港一定會

點解香港仆街？
你睇下上面啲留言
屌你見到人地有意識玩4天工作周
就係咁笑柒人陰謀論
個思維唔會諗點解香港連建議都無
獅子山精神 我獅LLM啊！

唔撚係真係信呀？
大大都話2020全中國小康啦

又多一個贏既機會